{
    "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Perasaan senasib<br></span>\n\n   \n\n    Kebangkitan Nasional\n\n   \n\n    <br>Sumpah Pemuda\n\n   \n\n    <br>Proklamasi Kemerdekaan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-perbuatan-yang-dapat-memupuk-persatuan-dan-329",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk perbuatan yang dapat memupuk persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>antara lain\u00a0 :<br>1. Menolong teman jika teman kesusahan.<br>2. Membantu teman jika dia tidak tau.<br>3. Menghormati teman.<br>4. Menghormati orang yang berbeda agama.<br>5. Tidak mengganggu orang yang berbeda maupun yang sama agama\u00a0 jika dia sedang beribadah. Dll<br><br>Semoga bermnafaat. :) ^.^</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "toleransi, gotong royong, saling tolong menolong, membantu yang mengalami kesusahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yg-di-anggap-naskah-autentik-pada-teks-proklamasi-yg-di-t-915",
            "question": "manakah yg di anggap naskah autentik pada teks proklamasi yg di tulis tangan bung karno dengan teks proklamasi yang di ketik oleh sayuti melik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada tanggal 6 Agustus 1945 sebuah bom atom dijatuhkan di atas kota Hiroshima Jepang oleh Amerika Serikat\n yang mulai menurunkan moral semangat tentara Jepang di seluruh dunia. \nSehari kemudian Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia BPUPKI, atau \"Dokuritsu Junbi Cosakai\", berganti nama menjadi PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) atau disebut juga Dokuritsu Junbi Inkai dalam bahasa Jepang, untuk lebih menegaskan keinginan dan tujuan mencapai kemerdekaan Indonesia. Pada tanggal 9 Agustus 1945, bom atom kedua dijatuhkan di atas Nagasaki\n sehingga menyebabkan Jepang menyerah kepada Amerika Serikat dan \nsekutunya. Momen ini pun dimanfaatkan oleh Indonesia untuk \nmemproklamasikan kemerdekaannya.</span>\n<span>\n<span>\n<span>\n\nPengibaran bendera pada 17 Agustus 1945.</span>\n</span>\n</span>\n<span>Soekarno, Hatta selaku pimpinan PPKI dan Radjiman Wedyodiningrat sebagai mantan ketua BPUPKI diterbangkan ke Dalat, 250 km di sebelah timur laut Saigon, Vietnam untuk bertemu Marsekal Terauchi.\n Mereka dikabarkan bahwa pasukan Jepang sedang di ambang kekalahan dan \nakan memberikan kemerdekaan kepada Indonesia. Sementara itu di Indonesia, pada tanggal 10 Agustus 1945, Sutan Syahrir\n telah mendengar berita lewat radio bahwa Jepang telah menyerah kepada \nSekutu. Para pejuang bawah tanah bersiap-siap memproklamasikan \nkemerdekaan RI, dan menolak bentuk kemerdekaan yang diberikan sebagai \nhadiah Jepang.</span><br><span>Pada tanggal 12 Agustus 1945, Jepang melalui Marsekal Terauchi di Dalat,\n Vietnam, mengatakan kepada Soekarno, Hatta dan Radjiman bahwa \npemerintah Jepang akan segera memberikan kemerdekaan kepada Indonesia \ndan proklamasi kemerdekaan dapat dilaksanakan dalam beberapa hari, \ntergantung cara kerja PPKI.[2] Meskipun demikian Jepang menginginkan kemerdekaan Indonesia pada tanggal 24 Agustus.</span>\n<span>Dua hari kemudian, saat Soekarno, Hatta dan Radjiman kembali ke tanah air dari Dalat, Sutan Syahrir\n mendesak agar Soekarno segera memproklamasikan kemerdekaan karena \nmenganggap hasil pertemuan di Dalat sebagai tipu muslihat Jepang, karena\n Jepang setiap saat sudah harus menyerah kepada Sekutu dan demi \nmenghindari perpecahan dalam kubu nasionalis, antara yang anti dan pro \nJepang. Hatta menceritakan kepada Syahrir tentang hasil pertemuan di \nDalat. Soekarno belum yakin bahwa Jepang memang telah menyerah, dan \nproklamasi kemerdekaan RI saat itu dapat menimbulkan pertumpahan darah \nyang besar, dan dapat berakibat sangat fatal jika para pejuang Indonesia\n belum siap. Soekarno mengingatkan Hatta bahwa Syahrir tidak berhak \nmemproklamasikan kemerdekaan karena itu adalah hak Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia\n (PPKI). Sementara itu Syahrir menganggap PPKI adalah badan buatan \nJepang dan proklamasi kemerdekaan oleh PPKI hanya merupakan &#039;hadiah&#039; \ndari Jepang (sic).</span>\n<span>\n<span>\n<span>\n\nDikibarkannya bendera Indonesia pada 17 Agustus 1945.</span>\n</span>\n</span>\n<span>Pada tanggal 14 Agustus 1945 Jepang menyerah kepada Sekutu. Tentara dan Angkatan Laut Jepang\n masih berkuasa di Indonesia karena Jepang telah berjanji akan \nmengembalikan kekuasaan di Indonesia ke tangan Sekutu. Sutan Sjahrir, \nWikana, Darwis, dan Chaerul Saleh mendengar kabar ini melalui radio BBC.\n Setelah mendengar desas-desus Jepang bakal bertekuk lutut, golongan \nmuda mendesak golongan tua untuk segera memproklamasikan kemerdekaan \nIndonesia. Namun golongan tua tidak ingin terburu-buru. Mereka tidak \nmenginginkan terjadinya pertumpahan darah pada saat proklamasi. \nKonsultasi pun dilakukan dalam bentuk rapat PPKI. Golongan muda tidak \nmenyetujui rapat itu, mengingat PPKI adalah sebuah badan yang dibentuk \noleh Jepang. Mereka menginginkan kemerdekaan atas usaha bangsa kita \nsendiri, bukan pemberian Jepang.</span>\n<span>Soekarno dan Hatta mendatangi penguasa militer Jepang (Gunsei) untuk memperoleh konfirmasi di kantornya di Koningsplein (Medan Merdeka). Tapi kantor tersebut kosong.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-pengalamanpenerapan-sikap-persatuan-dan-kesatuan-dalam-344",
            "question": "Apa saja pengalaman/penerapan sikap persatuan dan kesatuan dalam seluruh kehidupan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "G/OTONG ROYONG , SALING TOLONG MENOLONG , MENGHORMATI TETANGGA YANG BERBEDA AGAMA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mempertahankan kesatuan dan persatuan wilayah indonesia<br>meningkatkan semangat bhineka tunggal ika<br>meningkatkan semangat kekeluargaan<br>menghindari penonjolan sara dan lain-lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbuatan-yang-dapat-memupuk-persatuan-dan-kesatuan-bang-716",
            "question": "Apa saja perbuatan yang dapat memupuk persatuan dan kesatuan bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah indonesia<br>meningkatkan semangat kekeluargaan<br>meningkatkan semangat bhineka tunggal ika<br>menghindari penonjolan sara dan lain-lain</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saling kerjasama, seperti saat gotong royong<br>saling menghormati dan menghargai perbedaan agama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-semangat-persatuan-dan-kesatuan-dari-10-jenis-pekerjaan-989",
            "question": "Nilai semangat persatuan dan kesatuan dari 10 jenis pekerjaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dokter, polisi,guru,montir,tentara,pilot,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-persatuan-bangsa-indonesia-dan-tuliskan-pembi-604",
            "question": "Jelaskan pengertian persatuan bangsa indonesia dan tuliskan Pembinaan persatuan indonesia yg paling menonjol.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persatuan bangsa Indonesia dapat didefinisikan sebagai segala bentuk usaha warga negara untuk menjaga kesatuan NKRI baik dari dalam maupun dari luar Indonesia.<br><br>Pembinaan persatuan Indonesia yang paling menonjol adalah kegiatan gotong royong. Karena sifatnya yang menjunjung kekeluargaan, gotong royong juga bisa mempererat persatuan antar sesama warganegara Indonesia.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penerapan-demokrasi-di-negara-dan-sekolah-beserta-gambarnya-893",
            "question": "Apa penerapan demokrasi di negara dan sekolah, beserta gambarnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Musyawarah untuk mencapai mufakat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nkri-dalam-gambar-peta-indonesia-290",
            "question": "Jelaskan makna NKRI dalam gambar peta indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia yang terdiri dari berbagai macam suku,budaya,dan wilayah yang beragam keindahannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-tradisi-juga-dapat-dilaksanakan-oleh-masyarakat-perkotaan-381",
            "question": "menjaga tradisi juga dapat dilaksanakan oleh masyarakat perkotaan.Bentuk-bentuk tradisi apa saja yang ada dalam masyarakat perkotaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi pada saat tahun baru",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tradisi syukuran/selamatan/kenduri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-perbedaan-perundang-undangan-nasional-dengan-uu-235",
            "question": "Deskripsikan perbedaan perundang-undangan nasional dengan UU!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sedangkan, pengertian\u00a0undang-undang<span>\u00a0adalah Peraturan Perundang-undangan yang dibentuk oleh Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) dengan persetujuan bersama Presiden<br></span><br>Pengertian dari\u00a0peraturan perundang-undangan\u00a0adalah peraturan tertulis yang memuat norma hukum yang mengikat secara umum dan dibentuk atau ditetapkan oleh lembaga negara atau pejabat yang berwenang melalui prosedur yang ditetapkan dalam Peraturan Perundang-undangan.<span>\u00a0<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}